\section{Programmierrichtlinien}

\begin{frame}{Ein sauberer Stil ist Ehrensache -- Motivation}
	Unser Programmcode sollte nicht nur den Entwurf möglichst gut abbilden, sondern auch für sich genommen gut sein.
	Aber was ist eigentlich \enquote{guter} Code? \\ \pause
	Guter Code ist für andere Programmierer:innen:
	\begin{itemize}[<+->]
		\item gut lesbar
		\item leicht verständlich
		\item verwend- und erweiterbar
	\end{itemize}
\pause
Um das zu erreichen, setzen wir auf Programmierrichtlinien.
\end{frame}

\begin{frame}{Ein sauberer Stil ist Ehrensache -- Rückblick Programmieren}
	Einfache Ansatzpunkte zur Verbesserung von Lesbarkeit und Verständlichkeit sind:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Klammersetzung
			\item Einrückung
			\item Bezeichnerkonventionen
			\item Längenbegrenzungen
			\item Verschachtelungstiefe-Begrenzungen
			\item Hilfsmethoden
			\item Kommentare
		\end{itemize}		
	\end{multicols}
\pause
\begin{alertblock}{Tool-Unterstützung}
	Natürlich geht da noch viel mehr und ihr müsst nicht immer alle obigen Punkte beachten. Am wichtigsten ist aber: Seid konsistent,
	verwendet am besten einen Autoformatter und einen Checkstyle \smiley
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Gut dokumentiert ist halb gewonnen}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Kommentare sollen zum Verständnis beitragen
		\item So viel wie nötig, so wenig wie möglich
		\item Dokumentierende Kommentare (JavaDoc-Kommentare) sollen erklären, wie die Klasse/ Schnittstelle verwendet wird
		\item Erklärende Kommentare (Blockkommentare, Zeilenkommentare) erklären komplexere Code-Stellen
		\aitem Falls der Code ohne Kommentar nicht verständlich ist, sollte man ihn vermutlich neu schreiben!
		\item Kommentare sollten parallel zum Code geschrieben werden
		\item Guter, aber undokumentierter Code ist besser als schlechter, dokumentierter Code
	\end{itemize}
	\end{frame}